{"wiki_id": "http://www.wikidata.org/entity/Q1159063", "itemLabel": "Daniel Fleeman", "itemDescription": "English racing cyclist", "wikipedia_url": "https://en.wikipedia.org/wiki/Daniel_Fleeman", "wikipedia_page": {"main": "Daniel Christopher Fleeman (born 3 October 1982) is an English former racing cyclist, who rode as a professional between 2007 and 2011. He competed in the Under-23 road race at the 2004 UCI Road World Championships in Verona, Italy. In 2009 he was a member of the Cerv\u00e9lo TestTeam. He won the Tour des Pyren\u00e9es in 2008 with An Post\u2013M.Donnelly\u2013Grant Thornton\u2013Sean Kelly. He first retired after the 2011 season.After retiring from road racing Fleeman competed as an Elite mountain bike rider in the national XC series, riding in 2012 as an independent whilst developing his coaching business Dig Deep Coaching, and establishing his own team, Dig Deep Coaching-Pactimo-Cannondale, for 2013.  Fleeman returned to the roads in 2014, and subsequently joined Metaltek Kuota, winning the Rutland \u2013 Melton International CiCLE Classic in 2017.", "link_mentions": [{"page": "An Post\u2013Chain Reaction", "response": ["The team began in 2006 with the name Sean Kelly ACLVB\u2013M Donnelly as the first Irish professional cycling team. Shortly after its launch another Irish continental team was launched, Murphy & Gunn\u2013Newlyn. For the 2007 season, these two teams merged to form the Murphy & Gunn\u2013Newlyn\u2013M Donnelly\u2013Sean Kelly squad. The team achieved several good results including second overall in the R\u00e1s Tailteann with Pa\u00eddi O'Brien. At the end of 2007, it was announced that An Post would replace Murphy & Gunn as main sponsor while Grant Thornton replacing the Newlyn group as a co-sponsor. For the 2008 season, the team became more international with four Belgians, two Britons, one Swede and one German joining the six Irish riders. The team took its biggest win when Stephen Gallagher won the general classification of the R\u00e1s Tailteann. It has also taken overall victories in Vuelta a Extremadura (Daniel Lloyd), Tour des Pyr\u00e9n\u00e9es (Daniel Fleeman), and Ronde de l'Oise (Steven Van Vooren).", ":Overall Tour des Pyr\u00e9n\u00e9es, Daniel Fleeman"]}, {"page": "Dan Fleeman", "response": ["#REDIRECT Daniel Fleeman"]}, {"page": "2009 Cerv\u00e9lo TestTeam season", "response": ["|Daniel Fleeman||An Post\u2013M Donnelly\u2013Grant Thornton\u2013Sean Kelly Team"]}, {"page": "2010 Cerv\u00e9lo TestTeam season", "response": ["|Daniel Fleeman||Raleigh"]}, {"page": "Colin Sturgess", "response": ["Sturgess returned to the UK in 2013, and has since involved himself with coaching. In 2014 he returned to competition, winning the League of Veteran Racing Cyclists time trial championship in September of that year. In May 2016 he joined the Metaltek\u2013Kuota team in a dual role as a rider in veterans' races and also as the team's directeur sportif. After guiding Metaltek rider Daniel Fleeman in the 2017 Rutland\u2013Melton International CiCLE Classic, in October of that year Sturgess was announced as team manager with , but left the team one year later."]}, {"page": "Fleeman", "response": ["*Daniel Fleeman (born 1982), English racing cyclist"]}, {"page": "Fleeman, Daniel", "response": ["#redirectDaniel Fleeman"]}]}}