{"wiki_id": "http://www.wikidata.org/entity/Q1418573", "itemLabel": "Fion\u00e1n Lynch", "itemDescription": "Irish politician and judge (1889-1966)", "wikipedia_url": "https://en.wikipedia.org/wiki/Fion%C3%A1n_Lynch", "wikipedia_page": {"main": "Fion\u00e1n Lynch (Irish: Fion\u00e1n \u00d3 Loingsigh; 17 March 1889 \u2013 3 June 1966) was an Irish revolutionary, barrister, politician and judge who served as a Judge of the Circuit Court from 1944 to 1959, Leas-Cheann Comhairle of D\u00e1il \u00c9ireann from 1938 to 1939, Minister for Lands and Fisheries from 1930 to 1932, Minister for Fisheries from 1922 to 1930, Minister without portfolio from August 1922 to December 1922 and Minister for Education from April 1922 to August 1922. He served as a Teachta D\u00e1la (TD) from 1918 to 1944.", "link_mentions": [{"page": "Ceann Comhairle", "response": ["|Fion\u00e1n Lynch"]}, {"page": "Anglo-Irish Treaty", "response": ["**Fion\u00e1n Lynch"]}, {"page": "Government of the 6th D\u00e1il", "response": ["|Fion\u00e1n Lynch", "|Fion\u00e1n Lynch"]}, {"page": "Government of the 5th D\u00e1il", "response": ["|Fion\u00e1n Lynch"]}, {"page": "Government of the 4th D\u00e1il", "response": ["|Fion\u00e1n Lynch"]}, {"page": "Government of the 3rd D\u00e1il", "response": ["|Fion\u00e1n Lynch", "|Fion\u00e1n Lynch"]}, {"page": "1948 Irish general election", "response": ["*Fion\u00e1n Lynch (Resigned on appointment as a judge)"]}, {"page": "Government of the 2nd D\u00e1il", "response": ["|Fion\u00e1n Lynch"]}, {"page": "Thomas Ashe", "response": ["He was convicted and sentenced to two years hard labour. Ashe and other prisoners, including other Kerrymen Fion\u00e1n Lynch and Austin Stack, demanded prisoner of war status. As this protest evolved Ashe again went on hunger strike on 20 September 1917.  As this was a breach of prison discipline the authorities retaliated by taking away the prisoners' beds, bedding and boots. After five or six days lying on a cold stone floor the prisoners were subjected to forcible feeding."]}, {"page": "Minister for Education (Ireland)", "response": ["|Fion\u00e1n Lynch"]}, {"page": "Minister for the Environment, Climate and Communications", "response": ["|Fion\u00e1n Lynch", "|Fion\u00e1n Lynch"]}]}}