{"wiki_id": "http://www.wikidata.org/entity/Q16980118", "itemLabel": "Liadh N\u00ed Riada", "itemDescription": "Irish Sinn F\u00e9in politician (born 1966)", "wikipedia_url": "https://en.wikipedia.org/wiki/Liadh_N%C3%AD_Riada", "wikipedia_page": {"main": "Liadh N\u00ed Riada (pronounced [\u02c8l\u0320\u02b2i\u0259 n\u0320\u02b2i\u02d0 \u02c8\u027e\u02b2i\u0259d\u032a\u02e0\u0259]; born 28 November 1966) is an Irish Sinn F\u00e9in politician who formerly served as a Member of the European Parliament (MEP) for the South constituency from 2014 to 2019. She was the Sinn F\u00e9in candidate in the 2018 presidential election. As of July 2020, N\u00ed Riada is an Irish language planning officer for the Gaeltacht in Muskerry, County Cork.", "link_mentions": [{"page": "Sinn F\u00e9in", "response": ["Sinn F\u00e9in made a breakthrough in the Dublin constituency in 2004. The party's candidate, Mary Lou McDonald, was elected on the sixth count as one of four MEPs for Dublin. In the 2009 election, when Dublin's representation was reduced to three MEPs, she failed to hold her seat. In the South constituency their candidate, Councillor Toir\u00e9asa Ferris, managed to nearly double the number of first preference votes, lying third after the first count, but failed to get enough transfers to win a seat. In the 2014 election, Martina Anderson topped the poll in Northern Ireland, as did Lynn Boylan in Dublin. Liadh N\u00ed Riada was elected in the South constituency, and Matt Carthy in Midlands\u2013North-West.Full recheck in Midlands-North-West constituency , RT\u00c9, 28 May 2014. In the 2019 election, Carthy was re-elected, but Boylan and N\u00ed Riada lost their seats. Anderson also held her Northern Ireland seat until early 2020 when her term was cut short by Brexit.2019 European election results for Ireland , RT\u00c9, June 2019."]}, {"page": "Irish presidential election", "response": ["|Liadh N\u00ed Riada"]}, {"page": "Se\u00e1n \u00d3 Riada", "response": ["\u00d3 Riada's daughter Liadh N\u00ed Riada was elected as Sinn F\u00e9in Member of the European Parliament in 2014. She was the Sinn F\u00e9in candidate in the 2018 presidential election."]}, {"page": "An Phoblacht", "response": ["*Liadh N\u00ed Riada (EU Affairs)"]}, {"page": "European Parliament Committee on Budgets", "response": ["| Liadh N\u00ed Riada"]}]}}