{"wiki_id": "http://www.wikidata.org/entity/Q17428077", "itemLabel": "Hugh Carthy", "itemDescription": "British racing cyclist", "wikipedia_url": "https://en.wikipedia.org/wiki/Hugh_Carthy", "wikipedia_page": {"main": "Hugh John Carthy (born 9 July 1994) is a British professional road racing cyclist, who currently rides for UCI WorldTeam EF Education\u2013EasyPost. Carthy's nickname \"Huge\" was coined when his name was mispronounced by an announcer in the Giro d'Italia, but stuck due to his ability to produce huge efforts and dig deep.", "link_mentions": [{"page": "Preston, Lancashire", "response": ["* Hugh Carthy, Pro Peloton cyclist EF Pro Cycling"]}, {"page": "List of people from Preston", "response": ["*Hugh Carthy (born 1994) - Pro Cyclist"]}, {"page": "List of British cyclists", "response": ["* Hugh Carthy"]}, {"page": "EF Education\u2013EasyPost", "response": ["Between the 2009 and the 2018 UCI World Tours, the team finished inside the top-ten on six occasions. Notable results include: the 2009 Vattenfall Cyclassics and the 2010 Vattenfall Cyclassics with American Tyler Farrar, the 2010 Tour de Pologne, the 2013 Volta a Catalunya, the 2013 Li\u00e8ge\u2013Bastogne\u2013Li\u00e8ge, and the 2014 Giro di Lombardia with Irishman Dan Martin, the 2011 Tour Down Under with Australian Cameron Meyer, the 2011 Paris\u2013Roubaix with Belgian Johan Vansummeren, the 2012 Giro d'Italia with Canadian Ryder Hesjedal, the 2014 Crit\u00e9rium du Dauphin\u00e9 with American Andrew Talansky, the 2019 Tour of Flanders with Italian Alberto Bettiol, the 2019 Bretagne Classic Ouest\u2013France with Belgian Sep Vanmarcke, the 2020 Crit\u00e9rium du Dauphin\u00e9 with Colombian Daniel Mart\u00ednez, and the 2021 Cl\u00e1sica de San Sebasti\u00e1n with American Neilson Powless. Between 2008 and 2021, the team claimed 36 Grand Tour stages\u00a0\u2013 11 in the Giro d'Italia, 9 in the Tour de France, and 16 in the Vuelta a Espa\u00f1a. Colombian Rigoberto Ur\u00e1n and Briton Bradley Wiggins finished second and third, respectively, in the 2017 and 2009 Tours de France. Briton Hugh Carthy finished third at the 2020 Vuelta a Espa\u00f1a. In 2010,  signed Norwegian Thor Hushovd, the reigning UCI Road World Race Champion. In 2010, Briton David Millar won the silver medal at the UCI Road World Time Trial Championships. In 2015, 2018, and 2021, Lithuanian Ram\u016bnas Navardauskas, Canadian Michael Woods, and Dane Michael Valgren won the bronze medal at their respective UCI Road World Race Championships. Between 2006 and 2012, the squad was partnered with American  in the UCI America Tour. Between 2017 and 2019, it had ties to Australian  in the UCI Oceania Tour. Between 2008 and 2021, the squad won 37 national road race and time trial championships."]}, {"page": "JLT\u2013Condor", "response": [":20px Overall Tour de Korea, Hugh Carthy", "::Stage 7, Hugh Carthy"]}, {"page": "Junior Tour of Wales", "response": ["| 2012 ||  Hugh Carthy ||  Will Stephenson ||  Ed Laverack", "| 2012 ||  Hugh Carthy ||  Chris Lawless ||  Will Stephenson"]}, {"page": "Primo\u017e Rogli\u010d", "response": ["The following weekend, Rogli\u010d recorded a sixth-place finish in the road race at the World Championships, finishing at the back of a five-rider group that had been battling for the silver medal. At Li\u00e8ge\u2013Bastogne\u2013Li\u00e8ge, Rogli\u010d took his first Monument classic victory, pipping world champion Julian Alaphilippe on the line, after Alaphilippe had slowed down to start celebrating his presumptive victory. Rogli\u010d then contested the Vuelta a Espa\u00f1a as defending champion; he won the race's opening stage at the Alto de Arrate in Eibar, before losing the race lead to Richard Carapaz on stage six, after encountering issues putting on a rain jacket. However, he bounced back on stage eight, which finished atop the Alto de Moncavillo. After following attacks from Hugh Carthy and Carapaz on the steepest section of the climb, Rogli\u010d put in an attack in the final kilometre that was answered only by Carapaz. Although Carapaz tried to distance Rogli\u010d, Rogli\u010d countered his attack, eventually soloing across the line 13 seconds ahead of Carapaz. This win elevated Rogli\u010d to second place overall, 13 seconds behind Carapaz."]}, {"page": "List of wins by TIAA CREF and its successors", "response": [":Stage 9 Tour de Suisse, Hugh Carthy", ":Stage 12 Vuelta a Espa\u00f1a, Hugh Carthy ", ":Stage 5 Vuelta a Burgos, Hugh Carthy"]}, {"page": "2015 Caja Rural\u2013Seguros RGA season", "response": ["|Hugh Carthy|| Rapha Condor JLT", "|  || Tour de Beauce, Teams classification || UCI America Tour ||align=\"center\"| The riders on the squad were Pello Bilbao, Eduard Prades, Carlos Barbero, Amets Txurruka, Fernando Grijalba, Hugh Carthy and Miguel \u00c1ngel Benito ||  ||", "|  || Tour du G\u00e9vaudan Languedoc-Roussillon, Teams classification || UCI Europe Tour ||align=\"center\"| The riders on the squad were Amets Txurruka, Omar Fraile, Pello Bilbao, Antonio Molina, Heiner Parra, \u00c1ngel Madrazo, Hugh Carthy and Eduard Prades ||  ||"]}, {"page": "2015 Vuelta a Andaluc\u00eda", "response": ["The early part of the stage featured a breakaway of five riders: Edward Theuns (), Romain Sicard (), Hugh Carthy (), Simon Geschke () and Mirko Selvaggi (). With  remaining, only Geschke and Selvaggi were left. As  took up the chase at the foot of the climb, Selvaggi was on his own. Nicolas Roche  did a long spell riding on the front of the lead group on behalf of Froome; after this, their teammate Peter Kennaugh made a solo attack that brought Selvaggi back. Another Sky rider, Mikel Nieve, then put in a brief attack, before Froome attacked on one of the steepest parts of the climb. Contador was able to stay with Froome for the first  of his attack, but was then dropped."]}, {"page": "2015 USA Pro Cycling Challenge", "response": ["| style=\"background:lightcyan;\" rowspan=3| Hugh Carthy"]}, {"page": "2016 Volta a Catalunya", "response": ["The first two stages were Nacer Bouhanni (). He then withdrew through illness on the third stage, which included the first summit finish. This was won by Dan Martin (), who took over the overall lead. Martin lost the lead, however, on the next stage, the second summit finish of the race, where Quintana won the stage and took over the overall lead. Quintana defended his lead over the following stage to take the overall victory, seven seconds ahead of Contador, with Martin ten seconds further back in third. Thomas De Gendt () won both the mountains and intermediate sprints classifications, with Hugh Carthy () winning the young rider classification. BMC won the team classification.", "Early in the stage, Dan Martin came third in an intermediate sprint, giving him a bonus second. He was level on time with Porte, but moved ahead of him into third place thanks to his better placings through the race. There was then a 12-man breakaway, whose lead was over three minutes at the start of the first circuit. There were attacks in the breakaway group from Lluis Mas () and Matej Mohori\u010d (Lampre\u2013Merida). In the peloton, there was a brief attack by Contador, then a more significant attack from Fabio Aru. Aru was joined by Barguil and Vervaeke and they gained half a minute. They were brought back by Quintana's Movistar team; Froome then immediately made an attack. Quintana chased the move down himself, with Contador, Rodr\u00edguez and Navarro following, and the group was caught by the peloton. Hugh Carthy () also made an unsuccessful attack.", "Quintana described himself as \"very pleased and proud\" with his victory, describing it as one of the toughest races of his career, especially after his team was reduced to five riders in the final stages. He said, however, that he did not believe he was significantly ahead of Contador, Froome or his other rivals for the major races later in the season, saying that \"there\u2019s a long way to go for the Tour\". Contador, meanwhile, described himself as \"very happy with how I'm feeling\", though he described it as a \"pity\" that he had lost Paris\u2013Nice by four seconds and the Volta a Catalunya by seven. He suggested that he could have won the race had he ridden differently on Stage 4 to Port-Ain\u00e9. Nicolas Portal, Chris Froome's directeur sportif, described his form as \"very encouraging\", saying that all he lacked was the top-end speed when the other riders accelerated at the end of the mountain stages. One other prominent performance was that of Hugh Carthy, who finished ninth overall and won the young rider classification. He described it as \"by far the best [he'd] ever performed\"; Cyclingnews.com described it as a \"breakthrough performance\".", "|style=\"background:pink;\" rowspan=4|Hugh Carthy", "!style=\"background:pink;\"| Hugh Carthy"]}, {"page": "List of teams and cyclists in the 2016 Vuelta a Espa\u00f1a", "response": ["! scope=\"row\" data-sort-value=\"Carthy, Hugh\" | Hugh Carthy"]}, {"page": "Richard Carapaz", "response": ["In the Vuelta a Espa\u00f1a, Carapaz was once again a challenger for overall victory and traded places with defending champion Primo\u017e Rogli\u010d several times for the race lead. He first took the red jersey of the race leader on stage 6 from Rogli\u010d. On stage 10, Carapaz relinquished it back to Rogli\u010d, who won the day's stage, though the two were tied on time and had to be differentiated by tiebreakers. Carapaz regained the race lead briefly after stage 12, but lost it for good to Rogli\u010d after the thirteenth stage. On the mountainous penultimate stage, with Rogli\u010d, Carapaz, and Hugh Carthy locked in a three-way battle for the overall victory, Carapaz attacked but only managed to take 15 seconds on Carthy and 21 seconds on Rogli\u010d. In doing so, he secured a second place overall finish."]}]}}