{"wiki_id": "http://www.wikidata.org/entity/Q22777702", "itemLabel": "James Knox", "itemDescription": "British cyclist", "wikipedia_url": "https://en.wikipedia.org/wiki/James_Knox_(cyclist)", "wikipedia_page": {"main": "James Alexander Knox (born 4 November 1995) is a British road racing cyclist, who currently rides for UCI WorldTeam Quick-Step Alpha Vinyl Team.", "link_mentions": [{"page": "Dallam School", "response": ["*James Knox (cyclist) (b. 1995): road racing cyclist with the Belgian Deceuninck\u2013Quick-Step team"]}, {"page": "James Knox (disambiguation)", "response": ["James Knox (1914\u20131983) was the Catholic archbishop of Melbourne, 1967\u201374.", "*James Knox (cyclist) (born 1995), British cyclist", "*James Knox (Illinois politician) (1807\u20131876), U.S. Representative from Illinois", "*James Knox (Montana politician) (born 1965), Republican member of the Montana Legislature and politician", "*James Knox (British politician), member of parliament for Dungannon", "*James Knox, lead singer of The Waltones"]}, {"page": "Levens, Cumbria", "response": ["*James Knox (born 1995), racing cyclist"]}, {"page": "Jakob Fuglsang", "response": ["Fuglsang returned to racing after 2.5 weeks at Arctic Race of Norway where he was in the breakaway on stage 2, and finished 9th on the stage. At the Canadian World Tour classic Grand Prix Cycliste de Montr\u00e9al, Fuglsang was in a late breakaway with Tim Wellens () and James Knox (), but was brought back by the bunch with 6.2 kilometers to go. In late September, Fuglsang rode the UCI Road World Championships, and finished 20th. One week later, Fuglsang was 11th at Giro dell'Emilia."]}, {"page": "Junior Tour of Wales", "response": ["| 2013 ||  Scott Davies ||  Sam Oomen ||  James Knox", "| 2013 ||  James Knox ||  Scott Davies ||  Sam Oomen"]}, {"page": "Queen Elizabeth School, Kirkby Lonsdale", "response": ["*James Knox, Professional cyclist for Deceuninck\u2013Quick-Step"]}, {"page": "2017 Tour of Croatia", "response": ["|style=\"background:offwhite;\" rowspan=2| James Knox"]}, {"page": "2018 Tour de Wallonie", "response": ["| James Knox"]}, {"page": "2018 Quick-Step Floors season", "response": ["|  || Adriatica Ionica Race, Stage 1 || UCI Europe Tour || Team time trialThe riders on the squad were Kasper Asgreen, \u00c1lvaro Jos\u00e9 Hodeg, James Knox, Davide Martinelli, Jhonatan Narvaez, Niki Terpstra and Elia Viviani. ||  || Maser"]}, {"page": "2018 Adriatica Ionica Race", "response": ["| style=\"background:White\" | James Knox"]}, {"page": "Great Britain at the 2020 Summer Olympics", "response": ["*James Knox and Joscelin Lowden were named as travelling reserves."]}, {"page": "2019 Vuelta a Espa\u00f1a", "response": ["* On stage two, James Knox, who was second in the young rider classification, wore the white jersey, because first placed Miguel \u00c1ngel L\u00f3pez wore the red jersey as leader of the general classification. On stages six and eight, Tadej Poga\u010dar wore the white jersey for the same reason."]}, {"page": "2018 UCI Road World Championships \u2013 Men's road race", "response": ["| James Knox"]}, {"page": "2017 Hong Kong Challenge", "response": ["*  James Knox"]}, {"page": "2019 Deceuninck\u2013Quick-Step season", "response": ["|  || Adriatica Ionica Race, Team classification || UCI Europe Tour|| TeamThe winning riders were Remco Evenepoel, Philippe Gilbert, \u00c1lvaro Hodeg, Mikkel Fr\u00f8lich Honor\u00e9, James Knox, Davide Martinelli, and Florian S\u00e9n\u00e9chal ||  ||"]}]}}