{"wiki_id": "http://www.wikidata.org/entity/Q290554", "itemLabel": "Th\u00e9r\u00e8se Coffey", "itemDescription": "British politician (born 1971)", "wikipedia_url": "https://en.wikipedia.org/wiki/Th%C3%A9r%C3%A8se_Coffey", "wikipedia_page": {"main": "Th\u00e9r\u00e8se Anne Coffey (born 18 November 1971) is a British politician serving as Secretary of State for Work and Pensions since 2019. A member of the Conservative Party, she has been Member of Parliament (MP) for Suffolk Coastal since 2010. \nCoffey served under Prime Minister Theresa May as a Parliamentary Under-Secretary of State at the Department for Environment, Food and Rural Affairs from 2016 to 2019, before serving under Prime Minister Boris Johnson as a Minister of State at the same department from July to September 2019. After Amber Rudd resigned from Johnson's cabinet, Coffey was appointed to the role of Secretary of State for Work and Pensions in September 2019.\n\n", "link_mentions": [{"page": "Cabinet of the United Kingdom", "response": ["| scope=\"row\" style=\"text-align:center\" |The Right Honourable DrTh\u00e9r\u00e8se CoffeyMP for Suffolk Coastal(born 1971)"]}, {"page": "Leader of the House of Commons", "response": ["* Th\u00e9r\u00e8se Coffey"]}, {"page": "Departments of the Government of the United Kingdom", "response": ["| The Rt Hon Dr Th\u00e9r\u00e8se Coffey MPSecretary of State for Work and Pensions"]}, {"page": "Secretary of State for Work and Pensions", "response": ["The incumbent is Th\u00e9r\u00e8se Coffey, following her appointment by Prime Minister Boris Johnson in September 2019.", "| rowspan=\"2\" |Th\u00e9r\u00e8se Coffey"]}, {"page": "Order of precedence in England and Wales", "response": ["| The Rt. Hon. Th\u00e9r\u00e8se Coffey MP"]}, {"page": "Order of precedence in Northern Ireland", "response": ["#* The Secretary of State for Work and Pensions (Th\u00e9r\u00e8se Coffey MP)"]}, {"page": "List of current members of the British Privy Council", "response": ["| Th\u00e9r\u00e8se Coffey"]}, {"page": "Parliamentary Private Secretary", "response": ["|Rt Hon. Th\u00e9r\u00e8se Coffey"]}, {"page": "Rhos-on-Sea", "response": ["*Th\u00e9r\u00e8se Coffey MP [Con., Suffolk Coastal, 2010\u2013present] was partly educated in Rhos-on-Sea"]}, {"page": "Department for Work and Pensions", "response": ["| The Rt Hon. Th\u00e9r\u00e8se Coffey MP"]}, {"page": "List of Privy Counsellors (1952\u2013present)", "response": ["*Th\u00e9r\u00e8se Coffey (b. 1971)"]}]}}