{"wiki_id": "http://www.wikidata.org/entity/Q29653609", "itemLabel": "Eil\u00eds Ferran", "itemDescription": "", "wikipedia_url": "https://en.wikipedia.org/wiki/Eil%C3%ADs_Ferran", "wikipedia_page": {"main": "Eil\u00eds Veronica Ferran, FBA (born 14 March 1962) is a Northern Irish solicitor, legal scholar, and academic administrator. As an academic, she specialises in company law, financial regulation, and corporate finance. She has been Professor of Company and Securities Law at the University of Cambridge since 2005, and its Pro-Vice-Chancellor for Institutional and International Relations since 2015.\n\n", "link_mentions": [{"page": "Faculty of Law, University of Cambridge", "response": ["* Eil\u00eds Ferran, Professor of Company and Securities Law since 2005"]}, {"page": "St Dominic's Grammar School for Girls", "response": ["| Eil\u00eds Ferran"]}, {"page": "Russell v Northern Bank Development Corp Ltd", "response": ["Professor Eil\u00eds Ferran, writing in the Cambridge Law Journal noted that regarding the question of companies contracting out of statutory powers, \"The decision in Russell provides a firm and unequivocal answer to the question: there can be no contracting out by a company in respect of its statutory powers.\" Ferran criticised the decision for making a \"technical distinction which is not immediately obvious and which rests on the turning of a blind eye to the manifest practical consequences which can flow from a voting agreement.\""]}, {"page": "List of fellows of the British Academy elected in the 2010s", "response": ["* Eil\u00eds Ferran, Professor of Company and Securities Law, and J. M. Keynes Fellow and Professorial Fellow of St Catharine's College, University of Cambridge"]}, {"page": "Eilis Ferran", "response": ["#REDIRECT Eil\u00eds Ferran"]}, {"page": "Eil\u00eds Veronica Ferran", "response": ["#REDIRECT Eil\u00eds Ferran"]}, {"page": "Ferran (surname)", "response": ["*Eil\u00eds Ferran (born 1962), Northern Irish legal scholar, solicitor and academic administrator"]}]}}