{"wiki_id": "http://www.wikidata.org/entity/Q4749610", "itemLabel": "Am\u00e9d\u00e9e Turner", "itemDescription": "British politician (born 1929-2021)", "wikipedia_url": "https://en.wikipedia.org/wiki/Am%C3%A9d%C3%A9e_Turner", "wikipedia_page": {"main": "Am\u00e9d\u00e9e Edward Turner  (26 March 1929 \u2013 13 September 2021) was a British barrister and politician, who served for fifteen years as a Conservative Party Member of the European Parliament. As an English patent lawyer he worked both in New York City and in London. A strong supporter of British membership of the European Union, he resisted proposals to impose worker participation on British business, and eventually became Chief Whip of the European Democratic Group. After losing his seat he returned to business as a senior counsel in Brussels.", "link_mentions": [{"page": "1994 European Parliament election in the United Kingdom", "response": ["*Am\u00e9d\u00e9e Turner (Suffolk)"]}, {"page": "List of members of the European Parliament for the United Kingdom (1989\u20131994)", "response": ["|Am\u00e9d\u00e9e Turner"]}, {"page": "List of members of the European Parliament for the United Kingdom (1984\u20131989)", "response": ["|Am\u00e9d\u00e9e Turner"]}, {"page": "List of members of the European Parliament for the United Kingdom (1979\u20131984)", "response": ["|Am\u00e9d\u00e9e Turner"]}, {"page": "Dauntsey's School", "response": ["* Am\u00e9d\u00e9e Turner, patent law barrister and Member of the European Parliament"]}, {"page": "List of members of the European Parliament, 1989\u20131994", "response": ["*Am\u00e9d\u00e9e Turner"]}, {"page": "East of England (European Parliament constituency)", "response": ["| colspan = 5 | Am\u00e9d\u00e9e TurnerConservative"]}, {"page": "Amedee Turner", "response": ["#REDIRECT Am\u00e9d\u00e9e Turner"]}, {"page": "Am\u00e9d\u00e9e", "response": ["*Am\u00e9d\u00e9e Turner (born 1929), British barrister"]}, {"page": "Am\u00e9d\u00e9e Edward Turner", "response": ["#REDIRECT Am\u00e9d\u00e9e Turner"]}, {"page": "Am\u00e9d\u00e9e E. Turner", "response": ["#REDIRECT Am\u00e9d\u00e9e Turner"]}, {"page": "Deaths in September 2021", "response": ["*Am\u00e9d\u00e9e Turner, 92, British politician, MEP (1979\u20131994).'Hard-working, eccentric and very good company' \u2013 Suffolk's first MEP remembered"]}]}}