{"wiki_id": "http://www.wikidata.org/entity/Q6141205", "itemLabel": "James Pettifer", "itemDescription": "British academic and journalist", "wikipedia_url": "https://en.wikipedia.org/wiki/James_Pettifer", "wikipedia_page": {"main": "James Pettifer is a British academic, author and journalist who has specialised in Balkan affairs.\nHe was born in 1949 in Hereford and was educated at King's School, Worcester, and Hertford College, Oxford.\nPettifer has travelled extensively in Greece, Turkey and the Balkans and he has written several tourist guides to the region, including the Blue Guide to Albania and Kosovo, one of the few such guides to the area. In the media, he has  reported mainly for The Times and The Wall Street Journal and he is a regular broadcaster and commentator on the Balkan countries on both radio and television.\nHis expertise has been employed academically. He was a Senior Associate Member of St Antony's College, Oxford, from 1993 to 1996 and a Visiting Professor in the Institute of Balkan Studies, Thessaloniki). He is currently teaching Balkan history at St Cross College, Oxford and in the Oxford University Faculty of History.", "link_mentions": [{"page": "Advanced Research and Assessment Group", "response": ["ARAG was established in 2005 by  CMG, the former principal advisor to the NATO Secretary General.  He realised that across the UK Ministry of Defence and wider government no organisation was either adaptable or innovative enough to research 21st Century security challenges. ARAG brought together experts from the military, academia and other fields in \"research clusters\" dedicated to specific areas of concern, in order to provide policy-makers with focussed analysis of international security issues. ARAG members were hand-picked and came from a wide background of skills, experience and nationalities.  ARAG subsumed the Conflict Studies Research Centre, previously known as the Soviet Studies Research Centre, which for nearly 40 years had studied the Soviet Union, working in open source organic languages to supplement MoD and Intelligence Service assets.  ARAG worked across government departments undertaking both directed and undirected research and broadening its reach to encompass new security challenges such as China, cyber security and strategic communication.  It produced a large number of research papers - made freely available to the public from the Defence Academy website - as well as more targeted limited distribution work.  Many of these papers became seminal reference works including Russia and The West: A Reassessment by Dr James Sherr, Charles Blandy's correct prediction of the Russian attack on Georgia, Professor James Pettifer's analysis of the Greek financial crisis and the joint paper by Major General Andrew Mackay and Commander Steve Tatham. Mackay is on public record as stating that ARAG was the only organisation in the MoD capable of helping him plan and write his operational design for his Brigade tour in Helmand Province, Afghanistan, in 2007.  ARAG also administered the Defence Academy Reserve Cadre, a network of over 70 Reserve Forces personnel with unusual civilian skills sets or languages.  The Cadre personnel were designed to augment regular forces and other government departments in providing specialist civilian skills in operational areas.  They were also, at one point, the only part of the UK Defence Community directly assisting the UK Prevent agenda through their mentoring at the Active Change Foundation.  The cadre was described by then Vice Chief of Defence Staff General Sir Timothy Granville-Chapman as a 'work of genius'."]}, {"page": "Tepelen\u00eb", "response": ["* Blue Guide to Albania and Kosovo from Zoitsa Vasi, James Pettifer, A&C Black, London, 2001"]}, {"page": "Krahu i shqiponj\u00ebs", "response": ["The foreign authors who have notably treated the Chame issue like Miranda Vickers, Doris Pack, Hillary Clinton, James Pettifer and Dr. Haim ReitanALBEUROPA: By Dr. Haim Reitan: \"A remarkable creative individuality\"Dr. Haim Reitan \u2013 a contributor and a friend of the Albanians etc., have taken a special place in Eagle's Wing magazine and they will do the same in the future.National Library of Albania"]}, {"page": "Bibliography of Albania", "response": ["*Vickers, Miranda and James Pettifer\u00a0\u2013 Albania: From Anarchy to a Balkan Identity. "]}, {"page": "Spiro Koleka", "response": ["According to British academics James Pettifer and Miranda Vickers, Koleka was born into an ethnic Greek family and was one of the few members of the Greek minority serving in the Socialist People's Republic of Albania political system. He was unpopular among Greeks and was accused by various ethnic Greeks of implementing an anti-Greek agenda of the regime, including forced relocations of people of the same ethnicity as himself. \"    \u039f\u03b9 \u0392\u03cc\u03c1\u03b5\u03b9\u03bf\u03b9 \u03a5\u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03ce\u03c4\u03b5\u03c2 \u03c0\u03c1\u03cc\u03c3\u03c6\u03c5\u03b3\u03b5\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0395\u03bb\u03bb\u03ac\u03b4\u03b1\u03c2, \u03c3\u03c5\u03c7\u03bd\u03ac \u03ba\u03b1\u03c4\u03b7\u03b3\u03bf\u03c1\u03bf\u03cd\u03bd \u03c3\u03c5\u03bc\u03c0\u03b1\u03c4\u03c1\u03b9\u03ce\u03c4\u03b5\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5\u03c2 \u03c9\u03c2 \u03c5\u03c0\u03b1\u03af\u03c4\u03b9\u03bf\u03c5\u03c2 \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5\u03c2 \u03b5\u03ba\u03c4\u03bf\u03c0\u03b9\u03c3\u03bc\u03bf\u03cd\u03c2. \u039f \u0393\u03b9\u03ce\u03c1\u03b3\u03bf\u03c2 (\u0393\u03ba\u03cc\u03b3\u03ba\u03bf\u03c2) \u039d\u03bf\u03cd\u03c3\u03b7\u03c2 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03bf\u03bd \u0392\u03bf\u03c5\u03bd\u03cc \u03c4\u03b7\u03c2 \u03a7\u03b7\u03bc\u03b9\u03ac\u03c1\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03bf \u03b5\u03c0\u03af\u03c3\u03b7\u03c2 \u03a7\u03b9\u03bc\u03b1\u03c1\u03b1\u03af\u03bf\u03c2 \u03a3\u03c0\u03cd\u03c1\u03bf\u03c2 \u039a\u03bf\u03bb\u03ad\u03ba\u03b1\u03c2, \u03ba\u03b1\u03c4\u03b7\u03b3\u03bf\u03c1\u03bf\u03cd\u03bd\u03c4\u03b1\u03b9 \u03c4\u03b7\u03bd \u03b5\u03bc\u03c0\u03bb\u03bf\u03ba\u03ae \u03c4\u03bf\u03c5\u03c2 \u03c3\u03b5 \u03c0\u03bf\u03bb\u03bb\u03ad\u03c2 \u03b1\u03c0\u03bf\u03c6\u03ac\u03c3\u03b5\u03b9\u03c2 \u03b5\u03ba\u03c4\u03bf\u03c0\u03b9\u03c3\u03bc\u03ce\u03bd, \u03c3\u03c5\u03bc\u03c0\u03b1\u03c4\u03c1\u03b9\u03c9\u03c4\u03ce\u03bd \u03c4\u03bf\u03c5\u03c2. \u039f\u03b9 \u03b5\u03be\u03cc\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03bf\u03b9 \u03b3\u03c1\u03ac\u03c6\u03bf\u03bd\u03c4\u03b1\u03b9 \u03c3\u03c4\u03b1 \u03b4\u03b7\u03bc\u03bf\u03c4\u03bf\u03bb\u03cc\u03b3\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf\u03bd \u03bd\u03ad\u03c9\u03bd \u03c4\u03cc\u03c0\u03c9\u03bd \u03cc\u03c0\u03bf\u03c5 \u03c5\u03c0\u03bf\u03c7\u03c1\u03b5\u03bf\u03cd\u03bd\u03c4\u03b1\u03b9 \u03bd\u03b1 \u03b4\u03b9\u03b1\u03bc\u03b5\u03af\u03bd\u03bf\u03c5\u03bd, \u03c9\u03c2 \u03b1\u03c5\u03c4\u03cc\u03c7\u03b8\u03bf\u03bd\u03b5\u03c2 \u0391\u03bb\u03b2\u03b1\u03bd\u03bf\u03af, \u03c4\u03bf\u03c5\u03c2 \u03b5\u03c0\u03b9\u03b2\u03ac\u03bb\u03bb\u03b5\u03c4\u03b1\u03b9 \u03b7 \u03b1\u03c0\u03b1\u03b3\u03cc\u03c1\u03b5\u03c5\u03c3\u03b7 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03bf\u03bc\u03b9\u03bb\u03af\u03b1\u03c2 \u03c3\u03c4\u03b7\u03bd \u03b7\u03b8\u03b9\u03ba\u03ae \u03c4\u03bf\u03c5\u03c2 \u03b3\u03bb\u03ce\u03c3\u03c3\u03b1 \u03ba.\u03b1. [The Northern Epiriot refugees in Greece, often accuse their compatriots as perpetrators of the deportations. George (Gogo) Nushi from Vuno in Himara and also Himariot Spiro Koleka are accused in their involvement in many decisions displacements, of their compatriots. The exiles written to the registries of new sites where required to reside as indigenous Albanians, while a ban was imposed on speaking the language etc.]\" Spiro Koleka was a distant relative of Spiro Jorgo Koleka (1879 or 1880\u20131940),Kondo, Anastas (31 August 2001). \"U nda nga jeta ish an\u00ebtari I shtabit t\u00eb p\u00ebrgjithsh\u00ebm t\u00eb ushtris\u00eb N\u00c7L, shoku Spiro Koleka. [A former member of the Army General Staff of the National Liberation Front passed away, our friend Spiro Koleka]\". Kushtrim  Brezash. Retrieved 8 August 2015. \"Lindi n\u00eb nj\u00eb familje me tradita t\u00eb zjarrta patriotike. Nj\u00eb tjet\u00ebr Spiro Koleka I fisit t\u00eb tij, qe minist\u00ebr i qeveris\u00eb s\u00eb Tiran\u00ebs m\u00eb 1920, dhe nj\u00eb nga organizator\u00ebt e Luft\u00ebs s\u00eb Vlor\u00ebs, q\u00eb e hodhi Italin\u00eb n\u00eb det. [Born into a family of an ardent patriotic tradition. Another Spiro Koleka of his clan, that was a Tirana government minister in 1920, and one of the organizers of the War of Vlora, who threw the Italians into the sea.] a leader of the Albanian national movement and later interwar government minister.Meta, Beqir (2008). \"Ballafaqimi shqiptaro-grek p\u00ebr Himar\u00ebn (1920\u20131924) [Greek-Albanian confrontation in Himara (1920\u20131924)].\" Studime Historike. 1-2: 43: \"Pas mbarimit t\u00eb Luft\u00ebs I Bot\u00ebrore l\u00ebvizja atdhetare shqiptare n\u00eb Himar\u00eb u rigjall\u00ebrua. Nj\u00eb vend t\u00eb ve\u00e7ant\u00eb luajti Spiro Gogo Koleka, i cili ndihmoi p\u00ebr mbledhjen e Kongresit t\u00eb Lushnj\u00ebs dhe zbatimin e vendimeve t\u00eb tij. Ai bashk\u00eb me patriot\u00eb t\u00eb tjer\u00eb ishte n\u00ebnshkruesi i mjaft dokumenteve d\u00ebrguar p\u00ebrfaq\u00ebsuesve t\u00eb Fuqive t\u00eb M\u00ebdha n\u00eb Konferenc\u00ebn e Paqes, n\u00eb t\u00eb cilat kund\u00ebrshtohej \u00e7do p\u00ebrpjekje p\u00ebr aneksimin e Vlor\u00ebs dhe Himar\u00ebs1. N\u00eb maj t\u00eb vitit 1920 Spiro G. Koleka u caktua an\u00ebtar i qeveris\u00eb komb\u00ebtare. Ai m\u00eb von\u00eb u b\u00eb nj\u00ebri nga organizator\u00ebt e Luft\u00ebs s\u00eb Vlor\u00ebs kund\u00ebr italian\u00ebve, n\u00eb t\u00eb cil\u00ebn mor\u00ebn pjes\u00eb edhe himarjot\u00eb t\u00eb tjer\u00eb.\" \"[After the end of World War I, the Albanian patriotic movement in Himar\u00eb was revived. A special place Spiro Gogo Koleka played, who assisted at the gathering of the Congress of Lushnja and implementation of its decisions. He and other patriots were signatory to many documents sent to the representatives of the Great Powers during the Peace Conference, that opposed any attempt to annex Vlora and Himar\u00eb. In May 1920 Spiro G. Koleka was appointed member of the national government. He later became one of the organizers of the Vlora War against the Italians, where other Himariots participated.]\""]}, {"page": "Gjirokast\u00ebr", "response": ["Along with Muslim and Orthodox Albanians, the city is also home to a substantial Greek minorityKallivretakis, Leonidas (1995). \"\u0397 \u03b5\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ae \u03ba\u03bf\u03b9\u03bd\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0391\u03bb\u03b2\u03b1\u03bd\u03af\u03b1\u03c2 \u03c5\u03c0\u03cc \u03c4\u03bf \u03c0\u03c1\u03af\u03c3\u03bc\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b9\u03c3\u03c4\u03bf\u03c1\u03b9\u03ba\u03ae\u03c2 \u03b3\u03b5\u03c9\u03b3\u03c1\u03b1\u03c6\u03af\u03b1\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b4\u03b7\u03bc\u03bf\u03b3\u03c1\u03b1\u03c6\u03af\u03b1\u03c2 [The Greek Community of Albania in terms of historical geography and demography .\" In Nikolakopoulos, Ilias, Kouloubis Theodoros A. & Thanos M. Veremis (eds). \u039f \u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0391\u03bb\u03b2\u03b1\u03bd\u03af\u03b1\u03c2 [The Greeks of Albania]. University of Athens. p. 34. \"\u03a3\u03c4\u03b1 \u03c0\u03bb\u03b1\u03af\u03c3\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b5\u03c0\u03b9\u03c4\u03cc\u03c0\u03b9\u03b1\u03c2 \u03ad\u03c1\u03b5\u03c5\u03bd\u03b1\u03c2 \u03c0\u03bf\u03c5 \u03c0\u03c1\u03b1\u03b3\u03bc\u03b1\u03c4\u03bf\u03c0\u03bf\u03b9\u03ae\u03c3\u03b1\u03bc\u03b5 \u03c3\u03c4\u03b7\u03bd \u0391\u03bb\u03b2\u03b1\u03bd\u03af\u03b1 (\u039d\u03bf\u03ad\u03bc\u03b2\u03c1\u03b9\u03bf\u03c2-\u0394\u03b5\u03ba\u03ad\u03bc\u03b2\u03c1\u03b9\u03bf\u03c2 1992), \u03bc\u03b5\u03bb\u03b5\u03c4\u03ae\u03c3\u03b1\u03bc\u03b5 \u03c4\u03bf \u03b6\u03ae\u03c4\u03b7\u03bc\u03b1 \u03c4\u03c9\u03bd \u03b5\u03b8\u03bd\u03bf\u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03c4\u03b9\u03c3\u03bc\u03b9\u03ba\u03ce\u03bd \u03bf\u03bc\u03ac\u03b4\u03c9\u03bd, \u03cc\u03c0\u03c9\u03c2 \u03b1\u03c5\u03c4\u03ad\u03c2 \u03c3\u03c5\u03bd\u03b5\u03b9\u03b4\u03b7\u03c4\u03bf\u03c0\u03bf\u03b9\u03bf\u03cd\u03bd\u03c4\u03b1\u03b9 \u03c3\u03ae\u03bc\u03b5\u03c1\u03b1 \u03b5\u03c0\u03af \u03c4\u03cc\u03c0\u03bf\u03c5. [As part of the fieldwork we held in Albania (November\u2013December 1992), we studied the issue of ethnocultural groups, as they are realized today on the spot.]\"; p. 42. \"\u03a3\u03c4\u03bf \u039d\u03bf\u03bc\u03cc \u03c4\u03bf\u03c5 \u0391\u03c1\u03b3\u03c5\u03c1\u03bf\u03ba\u03ac\u03c3\u03c4\u03c1\u03bf\u03c5: \u0388\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b5\u03c2 40%, \u0392\u03bb\u03ac\u03c7\u03bf\u03b9 12%, \u0391\u03bb\u03b2\u03b1\u03bd\u03bf\u03af \u03a7\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03b1\u03bd\u03bf\u03af 21%, \u0391\u03bb\u03b2\u03b1\u03bd\u03bf\u03af \u039c\u03bf\u03c5\u03c3\u03bf\u03c5\u03bb\u03bc\u03ac\u03bd\u03bf\u03b9 28%, \u03b5\u03c0\u03af \u03c3\u03c5\u03bd\u03cc\u03bb\u03bf\u03c5 66.000 \u03ba\u03b1\u03c4\u03bf\u03af\u03ba\u03c9\u03bd, 63% \u03a7\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03b1\u03bd\u03bf\u03af, 49% \u0391\u03bb\u03b2\u03b1\u03bd\u03bf\u03af.\" p. 43. \"4) \u0391\u03ba\u03cc\u03bc\u03b7 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b5\u03ba\u03b5\u03af \u03c0\u03bf\u03c5 \u03b7 \u03cd\u03c0\u03b1\u03b9\u03b8\u03c1\u03bf\u03c2 \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03b5\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ae \u03ae \u03b5\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03af\u03b6\u03bf\u03c5\u03c3\u03b1, \u03bf\u03b9 \u03c0\u03cc\u03bb\u03b5\u03b9\u03c2 \u03b4\u03b9\u03b1\u03b8\u03ad\u03c4\u03bf\u03c5\u03bd \u03b1\u03bb\u03b2\u03b1\u03bd\u03b9\u03ba\u03ae \u03c0\u03bb\u03b5\u03b9\u03bf\u03c8\u03b7\u03c6\u03af\u03b1. \u0391\u03c5\u03c4\u03cc \u03c6\u03b1\u03af\u03bd\u03b5\u03c4\u03b1\u03b9 \u03ba\u03b1\u03b8\u03b1\u03c1\u03ac \u03c3\u03c4\u03b9\u03c2 \u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03c0\u03c4\u03ce\u03c3\u03b5\u03b9\u03c2 \u0391\u03c1\u03b3\u03c5\u03c1\u03bf\u03ba\u03ac\u03c3\u03c4\u03c1\u03bf\u03c5 \u03ba\u03b1\u03b9 \u0394\u03b5\u03bb\u03b2\u03af\u03bd\u03bf\u03c5, \u03cc\u03c0\u03bf\u03c5 \u03bf\u03b9 \u039d\u03bf\u03bc\u03b1\u03c1\u03c7\u03af\u03b5\u03c2 \u03c0\u03ad\u03c1\u03b1\u03c3\u03b1\u03bd \u03c3\u03c4\u03b1 \u03c7\u03ad\u03c1\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03bc\u03b5\u03b9\u03bf\u03bd\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1\u03c2, \u03cc\u03c7\u03b9 \u03cc\u03bc\u03c9\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03bf\u03b9 \u0394\u03ae\u03bc\u03bf\u03b9 \u03c4\u03c9\u03bd \u03b1\u03bd\u03c4\u03b9\u03c3\u03c4\u03bf\u03af\u03c7\u03c9\u03bd \u03c0\u03cc\u03bb\u03b5\u03c9\u03bd.\" \"[4) Even where the countryside is Greek or Greekish, cities have an Albanian majority. This is clear where the prefectures of Gjirokast\u00ebr and Delvin\u00eb were passed into the hands of the minority, but not the municipalities of the respective cities.]\"; p. 51. \"\u0395 \u0388\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b5\u03c2, \u0391\u03a7 \u0391\u03bb\u03b2\u03b1\u03bd\u03bf\u03af \u039f\u03c1\u03b8\u03cc\u03b4\u03bf\u03be\u03bf\u03b9 \u03a7\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03b1\u03bd\u03bf\u03af, AM \u0391\u03bb\u03b2\u03b1\u03bd\u03bf\u03af \u039c\u03bf\u03c5\u03c3\u03bf\u03c5\u03bb\u03bc\u03ac\u03bd\u03bf\u03b9, \u039c \u039c\u03b9\u03ba\u03c4\u03cc\u03c2 \u03c0\u03bb\u03b7\u03b8\u03c5\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2....\" p.55. \"GJIROKASTRA \u0391\u03a1\u0393\u03a5\u03a1\u039f\u039a\u0391\u03a3\u03a4\u03a1\u039f 24216 \u039c (\u0391\u039c + \u0391\u03a7 + \u0395).\"; p.57.Albania: from anarchy to a Balkan identity, Miranda Vickers, James Pettifer Edition, 2. illustrated reprint, Publisher C. Hurst & Co. Publishers, 1997 ,  p. 187 along with a considerable Aromanian community. Together with Sarand\u00eb, the city is considered one of the centers of the Greek community in Albania, and there is a consulate of Greece."]}, {"page": "List of alumni of Hertford College, Oxford", "response": ["* James Pettifer, scholar of the Balkans"]}, {"page": "Anti-Greek sentiment", "response": ["In post-Communist Albania, \"there are no significant explicitly racist or chauvinist political parties\", although, according to James Pettifer, \"there are many individual politicians who adhere to very strong anti-Greek views, which in turn affects the orientation of virtually all ethnic Albanian political parties.\" In a 2013 poll in Albania, Greece topped the list of countries perceived to be a threat to Albania (18.5%), although the plurality of respondents (46.4%) agreed with the statement \"No country is a threat to Albania\"."]}, {"page": "List of Albanologists", "response": ["* James Pettifer (*1949)"]}, {"page": "Pettifer", "response": ["*James Pettifer, British academic, writer and journalist"]}, {"page": "Pettifer, James", "response": ["#redirectJames Pettifer"]}]}}