{"wiki_id": "http://www.wikidata.org/entity/Q6179699", "itemLabel": "Jens Hoffmann", "itemDescription": "Costa Rican-born art curator, educator and writer.", "wikipedia_url": "https://en.wikipedia.org/wiki/Jens_Hoffmann", "wikipedia_page": {"main": "Jens Hoffmann Mes\u00e9n (born 1974 in San Jos\u00e9, Costa Rica) is a writer, editor, educator, and exhibition maker. His work has attempted to expand the definition and context of exhibition making. From 2003 to 2007 Hoffmann was director of exhibitions at the Institute of Contemporary Arts London. He is the former director of the CCA Wattis Institute for Contemporary Art from 2007 to 2016 and deputy director for exhibitions and programs at The Jewish Museum from 2012 to 2017, a role from which he was terminated following an investigation into sexual harassment allegations brought forth by staff members.  Hoffmann has held several teaching positions including California College of the Arts, the Nuova Accademia di Belle Arti and Goldsmiths, University of London, as well as others.", "link_mentions": [{"page": "San Jos\u00e9, Costa Rica", "response": ["*Jens Hoffmann, writer and art curator"]}, {"page": "Institute of Contemporary Arts", "response": ["Bill McAllister was ICA Director from 1977 to 1990, when the Institute developed a system of separate departments specializing in visual art; cinema; and theatre, music and performance art. A fourth department was devoted to talks and lectures. Iwona Blazwick was Director of Exhibitions from 1986 to 1993. Other notable curatorial and programming staff have included Lisa Appignanesi (deputy director of ICA and Head of Talks, 1980\u201390), James Lingwood (Exhibition Curator, 1986\u201390), Michael Morris (Director of Theatre), Lois Keidan, (Director of Live Arts, 1992\u201397), Catherine Ugwu, MBE (deputy director of Live Arts, 1991\u201397), Tim Highsted (deputy director of Cinema, 1988\u201395) and Jens Hoffmann (Director of Exhibitions, 2003\u201307)."]}, {"page": "Maurizio Cattelan", "response": ["In 1999, he curated with Jens Hoffmann on the Caribbean Biennial.", "* Maurizio Cattelan and Jens Hoffmann, 6th Caribbean Biennal, Dijon, Les presses du r\u00e9el, 2001, "]}, {"page": "California College of the Arts", "response": ["* Jens Hoffmann \u2013 director of the CCA Wattis Institute from 2007\u20132012."]}, {"page": "Hoffmann", "response": ["*Jens Hoffmann (born 1974), writer and curator of exhibitions"]}, {"page": "Jewish Museum (Manhattan)", "response": ["In 2011 the museum named Claudia Gould as its new director.  In 2012 Claudia Gould hired Jens Hoffmann Deputy Director, Exhibitions and Public Programs. In early December 2017, the Jewish Museum suspended Hoffmann from his position following allegations of sexual harassment leveled against him by multiple staff members. In the wake of that decision, the Honolulu Biennial cut its ties with Hoffmann, the Museum of Contemporary Art Detroit suspended him from his role as chief curator at large (a position from which he resigned later that month) and the Kadist Art Foundation similarly suspended him from his position as curator and adviser. The 3rd People's Biennial was supposed to take place at the Indianapolis Museum of Contemporary Art in 2019, with Hoffmann co-directing; however, the museum suspended its involvement with Hoffmann after the sexual harassment allegations at the Jewish Museum were not resolved. On December 17, 2017, the Jewish Museum terminated Hoffmann after a review of the allegations. Hoffmann denied \"knowingly or purposefully [behaving] in a bullying, intimidating, harassing, or sexually inappropriate manner.\""]}, {"page": "Harrell Fletcher", "response": ["From 2010\u20132017, Fletcher co-curated with Jens Hoffmann the People's Biennial. The People\u2019s Biennial explored and presented the creative activities of individuals and collectives as expressions of society\u2019s cultural diversity that would otherwise be overlooked, neglected, or even actively repressed."]}, {"page": "Albanian art", "response": ["The Tirana Biennale is the main contemporary, international art event. Founded in 2001 by Edi Muka, Gezim Q\u00ebndro, and Giancarlo Politi, it has enjoyed over the years the contribution of many international curators, like Francesco Bonami, Adela Demetja, Massimiliano Gioni, Jens Hoffmann, Hans Ulrich Obrist, and Harald Szeemann. Many famous Albanian and foreign artists are usually invited.TICA"]}, {"page": "Istanbul Biennial", "response": ["*2011 \"Untitled\" Curators: Adriano Pedrosa and Jens Hoffmann", "The 12th Istanbul Biennial was curated by Jens Hoffmann and Adriano Pedrosa, and ran from September 17 \u2013 November 13, 2011. The shows spanned two buildings at Istanbul's Antrepo."]}, {"page": "Contemporary (magazine)", "response": ["*Jens Hoffmann\t"]}, {"page": "Wattis Institute for Contemporary Arts", "response": ["Lawrence Rinder was the founding director of the Institute. It was led by Ralph Rugoff between 2000-2006 and Jens Hoffmann between 2006-2012. The current director is Anthony Huberman, who began his tenure in 2013."]}, {"page": "Platform Garanti Contemporary Art Center", "response": ["Platform was invited to organize exhibitions in international spaces \u2013 these included: The Columns Held us Up at  Artists Space in New York in 2009; Last Things at the Westf\u00e4lischer Kunstverein in M\u00fcnster and the screening program Candid Stories at Insa Art Space, Seoul, in 2008. Also in 2008 Platform was one of fifteen international partner institutions that participated in the Seventh International Biennial exhibition Lucky Seven of SITE Santa Fe. In 2006, the institution was commissioned by Frieze Projects to participate in the Frieze Art Fair . In 2003, Platform was one of ten not-for-profit  European institutions to participate in Institution\u00b2, curated by Jens Hoffmann for  KIASMA, Museum of Contemporary Art, Helsinki."]}, {"page": "Archive (non-profit publishing organisation)", "response": ["* The Exhibitionist launch, panel discussion: Jens Hoffmann, Chuz Mart\u00ednez, Adriano Pedrosa and Tara McDowell, 11 February 2010", "In 2010 Archive Books launched The Exhibitionist: A Journal for Exhibition Making, a bi-annual magazine focused on curatorial practice and exhibition making. The founding editors are Jens Hoffmann and Chiara Figone."]}, {"page": "Ernst Busch Academy of Dramatic Arts", "response": ["* Jens Hoffmann", "Manfred Krug and Jens Hoffmann enrolled but did not complete the full training."]}, {"page": "BiennaleOnline", "response": ["* Jens Hoffmann (USA West)"]}, {"page": "Francesco Vezzoli", "response": ["*Martin Herbert, Jens Hoffmann, St\u00e9phanie Moisdon, Michele Robecchi, Dieter Roelstraete, Contro Vezzoli, Kaleidoscope, Milan, 2009"]}, {"page": "E-flux", "response": ["In 2003, e-flux launched The Next Documenta Should Be Curated By An Artist, a project curated by Jens Hoffmann, which featured reflections of a group of artists upon the conditions of the relationship between artists and curators."]}, {"page": "Kris Martin", "response": ["Among his best known works are 'Mandi XVIII', a plaster cast of the Laocoon group with the snakes omitted, and '100 years' a sculpture that will explode in 100 years from its conception. Martin has worked with curators Jan Hoet and Jens Hoffmann."]}, {"page": "Arabella Campbell", "response": ["* \"C\u00e1mara de maravillas: \u00faltimos d\u00edas en sala,\" April 20 \u2013 June 26, 2016, Museo de Arte Moderno, Medell\u00edn, Colombia. Curated by Jens Hoffmann.\"C\u00e1mara de maravillas,\" accessed March 14, 2017, http://elmamm.org/Exposiciones/Detalle/Id/147\"C\u00e1mara de Maravillas: Museo de Arte Moderno de Medell\u00edn,\" Fotograf\u00eda Colombiana, last modified March 23, 2016, http://www.fotografiacolombiana.com/camara-de-maravillas-museo-de-arte-moderno-de-medellin/\"La exposici\u00f3n \"C\u00e1mara de las Maravillas\" llega a Colombia,\" last modified April 21, 2016, https://www.gob.mx/amexcid/prensa/la-exposicion-camara-de-las-maravillas-llega-a-colombia", "* \"C\u00e1mara de maravillas,\" October 7, 2015 \u2013 February 14, 2016, Centro de la Imagen, Ciudad de M\u00e9xico, M\u00e9xico. Curated by Jens Hoffmann.\"C\u00e1mara de Maravillas,\" Arquine, accessed March 14, 2017, http://www.arquine.com/camara-de-maravillas/", "* \"When Attitudes Become Form Become Attitudes,\" February 1 \u2013 March 31, 2013, Museum of Contemporary Art Detroit, Detroit. Curated by Jens Hoffmann.", "* \"When Attitudes Become Form Become Attitudes,\" September 13 \u2013 December 1, 2012, CCA Wattis Institute for Contemporary Arts, San Francisco. Curated by Jens Hoffmann.\"WHEN ATTITUDES BECAME FORM BECOME ATTITUDES,\" accessed March 16, 2017, http://archive.wattis.org/exhibitions/when-attitudes-became-form-become-attitudes", "* \"Very Abstract and Hyper Figurative,\" 2007, Thomas Dane Gallery, London, England. Curated by Jens Hoffmann", "* \"FOR SALE,\" 2007, Cristina Guerra Contemporary Art, Lisbon, Portugal. Curated by Jens Hoffmann."]}, {"page": "Paula Marincola", "response": ["In 2013, Marincola coedited, with Peter Nesbett, the pocket-size anthology Pigeons on the Grass, Alas: Contemporary Curators Talk About the Field, titled after a Gertrude Stein poem. Illustrated by Sarah McEneaney, the book imagines curators (including Jens Hoffmann, Stuart Horodner, Hou Hanru, Helen Molesworth, Jessica Morgan, Ralph Rugoff, Ingrid Schaffner, Paul Schimmel, Claire Tancons, and Nato Thompson) as birds alighting to respond to a set of questions about their work and connects their responses into an extended conversation."]}, {"page": "Filipa Ramos", "response": ["She is curator of Art Basel Film and a founding curator of Vdrome, an online artists\u2019 cinema that she co-founded in 2013 with Editor Edoardo Bonaspetti, Curator Jens Hoffmann and Haus der Kunst's Director Andrea Lissoni. Ongoing and upcoming projects include the arts, humanities and science festival The Shape of a Circle in the Mind of a Fish (since 2018) and \"Persons Persone Personen\", the 8th Biennale Gherd\u00ebina (2022), both curated together with Lucia Pietroiusti."]}, {"page": "Claire Fontaine", "response": ["*Making Life (im)possible in Jens Hoffmann, In the Meantime. Speculations on Art, Curating, and Exhibitions, Sternberg Press, 2020, "]}]}}