{"wiki_id": "http://www.wikidata.org/entity/Q6761076", "itemLabel": "Maria Caraher", "itemDescription": "Northern Irish politician (born 1968)", "wikipedia_url": "https://en.wikipedia.org/wiki/Maria_Caraher", "wikipedia_page": {"main": "Maria Caraher (born 1968 or 1969) is an Irish republican activist, school principal and former politician.", "link_mentions": [{"page": "Cullyhanna", "response": ["* Maria Caraher, Irish republican activist, school principal\"Praise heaped on Irish-language nursery school \", Newry Democrat, 29 March 2006 and former politician."]}, {"page": "Members of the Northern Ireland Forum", "response": ["|Maria Caraher", "|Maria Caraher"]}, {"page": "Newry and Armagh (Assembly constituency)", "response": ["| Maria Caraher(Sinn F\u00e9in)", "| align=\"right\" |Patrick McNameeMaria CaraherNoel SheridanBrendan CurranCaoimhgh\u00edn \u00d3 Caol\u00e1in"]}, {"page": "Caraher, Maria", "response": ["#redirectMaria Caraher"]}]}}