{"wiki_id": "http://www.wikidata.org/entity/Q898722", "itemLabel": "Paul Preston", "itemDescription": "British historian", "wikipedia_url": "https://en.wikipedia.org/wiki/Paul_Preston", "wikipedia_page": {"main": "Sir Paul Preston CBE (born 21 July 1946) is an English historian and Hispanist, biographer of Franco, specialist in Spanish history, in particular the Spanish Civil War, which he has studied for more than 30 years. He is the winner of multiple awards for his books on the Spanish Civil War.\n\n", "link_mentions": [{"page": "Andalusia", "response": ["Paul Preston estimates the total number of victims of deliberately killed by the Nationalists in Andalusia at 55,000.Preston, Paul. The Spanish Civil War. Reaction, revolution & revenge. Harper Perennial. 2006. London. p.203"]}, {"page": "Francisco Franco", "response": ["Juli\u00e1n Casanova Ruiz, nominated in 2008 among the experts in the first judicial investigation (conducted by judge Baltasar Garz\u00f3n) against the Francoist crimes,\"Aportaremos trozos de verdad a un 'puzzle' que resolver\u00e1 Garz\u00f3n\", El Pa\u00eds, 23 de octubre de 2008. as well as historians Josep Fontana and Hugh Thomas, estimate the deaths in the White Terror to be around 150,000 in total.Juli\u00e1, S., & Casanova, J. (1999). V\u00edctimas de la guerra civil. Madrid: Temas de Hoy. pp.411\u2013412 According to Paul Preston, 150,000 wartime civilian executions took place in the Francoist area, as well as 50,000 in the Republican area, in addition to 20,000 civilians executed by the Franco regime after the end of the war. According to Helen Graham, the Spanish working classes became to the Francoist project what the Jews were to the German Volksgemeinschaft."]}, {"page": "Juan Carlos I", "response": ["On the evening of Holy Thursday, 29 March 1956, Juan Carlos's younger brother Alfonso died in a gun accident at the family's home Villa Giralda in Estoril, on the Portuguese Riviera. The Spanish Embassy in Portugal then issued the following official communiqu\u00e9:Quoted in Paul Preston, Juan Carlos: Steering Spain from Dictatorship to Democracy (New York: W. W. Norton, 2004), 101.", "Following a later declaration of Mar\u00eda de las Mercedes, Paul Preston argues that the content of the former testimony implies that Juan Carlos had pointed the gun at Alfonso and, apparently not knowing that the gun was loaded, he had pulled the trigger.", "* Paul Preston, Juan Carlos: Steering Spain from Dictatorship to Democracy, W W Norton & Co Inc, June 2004. ."]}, {"page": "Opus Dei", "response": ["As to its alleged participation in right-wing politics, especially the Francoist regime, distinguished British historians Paul Preston and Brian Crozier state that the Opus Dei members who were Franco's ministers were appointed for their talent and not for their Opus Dei membership.Crozier, Brian, Franco, A Biographical History, Little, Brown and Company 1967.\"the technocrats 'were appointed to high office not because of what they were [i.e. Opus Dei members] but because of what they wanted to do.' Jose Casanova, The Opus Dei Ethic, the Technocrats and the Modernization of Spain. February 1, 1983 Also, there were notable members of Opus Dei who were vocal critics of the Franco Regime such as Rafael Calvo Serer and Antonio Font\u00e1n, who was the first President of the Senate in Spain, following the adoption of a democratic Constitution. The German historian and Opus Dei member Peter Berglar calls any connection made between Opus Dei and Franco's regime a \"gross slander.\" At the end of Franco's regime, Opus Dei members were 50:50 for and against Franco, according to John Allen. Similarly \u00c1lvaro del Portillo, the former prelate of Opus Dei, said that any statements that Escriv\u00e1 supported Hitler were \"a patent falsehood,\" that were part of \"a slanderous campaign\". He and others have stated that Escriv\u00e1 condemned Hitler as a \"rogue\", a \"racist\" and a \"tyrant\".See  Opus Dei spokespersons also deny claims that Opus Dei members worked with General Pinochet. Various authors and researchers state that Escriv\u00e1 was staunchly non-political, and detested dictatorships.Julian Herranz, En las afueras de Jeric\u00f3: recuerdos de los a\u00f1os con san Josemar\u00eda y Juan Pablo II, Rialp 2008 Allen wrote that, compared with other Catholic organizations, Opus Dei's stress on freedom and personal responsibility is extraordinarily strong. There are many Opus Dei members who are identified with left-wing politics, including Ruth Kelly, Jorge Rossi Chavarr\u00eda, Mario Fern\u00e1ndez Baeza, Antonio Font\u00e1n, Mario Maiolo, and Jesus Estanislao."]}, {"page": "Manuel Aza\u00f1a", "response": ["In the view of Paul Preston, nothing indicates more directly the value of the services provided by Aza\u00f1a to the Republic than the hatred felt towards him by the ideologues and propagandists of the Francoist cause."]}, {"page": "Falange Espa\u00f1ola de las JONS", "response": ["After Francisco Franco seized power on 19 April 1937, he united under his command the Falange with the Carlist Comuni\u00f3n Tradicionalista with the Unification Decree, forming the Falange Espa\u00f1ola Tradicionalista y de las JONS (FET y de las JONS), whose official ideology was the Falangists' 27 puntos\u2014reduced after the unification to 26. While the Carlists came off worse in this forced union, Franco had correctly deduced that they would be more obedient and less politically minded, making it less of a concern.Beevor, Antony. The Battle for Spain: The Spanish Civil War 1936-1939. Hachette UK, 2012. Despite this, the party was in fact a wide-ranging nationalist coalition, closely controlled by Franco. Parts of the original Falange (including Hedilla) and many Carlists did not join the unified party. Franco had sought to control the Falange after a clash between Hedilla and his main critics within the group, the legitimistas of Agust\u00edn Aznar and Sancho D\u00e1vila y Fern\u00e1ndez de Celis, that threatened to derail the Nationalist war effort.Paul Preston, Franco, London: 1995, pp. 261-6 The new uniform consisted of the Carlist red beret and the Falangist blue shirt.Beevor, Antony. The Battle for Spain: The Spanish Civil War 1936-1939. Hachette UK, 2012. While the Falange was increasingly integrated into the Nationalist military, it did manage to maintain its own identity; their uniforms and correspondence maintained their own Falangist insignia, while the traditional term presente! was used to refer to fallen comrades in reports and logs.Bannister, Christopher. \"Crusaders and commissars: a comparative study of the motivation of volunteers in the popular and national armies in the Spanish civil war, 1936-1939.\" PhD diss., 2014, p.253"]}, {"page": "Ram\u00f3n Serrano Su\u00f1er", "response": ["Although Serrano Su\u00f1er had played a major role in establishing the Spanish state under Franco, being so influential as to be nicknamed the Cu\u00f1ad\u00edsimo, which translates as supreme brother-in-law (a joke on \"General\u00edsimo\"), and despite Serrano Su\u00f1er's advocating for Spain to join the Axis powers, Franco opted for Spain to remain a nonbelligerent during World War II. Serrano Su\u00f1er's prot\u00e9g\u00e9, Pedro Gamero del Castillo, consulted in January 1941 with Hans Lazar, the press secretary of the German embassy, and told him that a Serrano Su\u00f1er government would commit to the Axis powers and thus asked for him to arrange for the Nazis to back his mentor publicly.Paul Preston, Franco, London: 1995, p. 415 However, it is unclear whether Gamero was working on his own initiative and Hitler was disappointed that Serrano Su\u00f1er had not tried harder to help Germany and called him the \"gravedigger of the new Spain\"."]}, {"page": "Baillie Gifford Prize", "response": ["* Paul Preston, The Spanish Holocaust: Inquisition and Extermination in Twentieth-Century Spain"]}, {"page": "CEDA", "response": ["The Confederaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Derechas Aut\u00f3nomas (, CEDA), was a Spanish political party in the Second Spanish Republic. A Catholic conservative force, it was the political heir to \u00c1ngel Herrera Oria's Acci\u00f3n Popular and defined itself in terms of the 'affirmation and defence of the principles of Christian civilization,' translating this theoretical stand into a practical demand for the revision of the republican constitution.  The CEDA saw itself as a defensive organisation, formed to protect religion, family, and property.Mary Vincent , Catholicism in the Second Spanish Republic, Chapter 9, p.202 Jos\u00e9 Mar\u00eda Gil-Robles declared his intention to \"give Spain a true unity, a new spirit, a totalitarian polity...\" and went on to say \"Democracy is not an end but a mean to achieve the conquest of the new state. When the time comes, either parliament submits or we will eliminate it.\"Paul Preston. The Spanish Civil War: Reaction, Revolution & Revenge. 3rd edition. W. W. New York, New York, USA: Norton & Company, Inc, 2007. 2006 Pp. 64. The CEDA held fascist-style rallies, called Gil-Robles \"Jefe\", the equivalent of Duce, and claimed that the CEDA might lead a \"March on Madrid\" (similar to the Italian Fascist March on Rome) to forcefully seize power.Paul Preston. The Spanish Civil War: Reaction, Revolution & Revenge. 3rd edition. W. W. New York, New York, USA: Norton & Company, Inc, 2007. 2006 Pp. 45, 69.", "The CEDA claimed that it was defending Spain and \"Christian civilization\" from Marxism, and claimed that the political atmosphere in Spain had made politics a matter of Marxism versus anti-Marxism.Paul Preston. The Spanish Civil War: Reaction, Revolution & Revenge. 3rd edition. W. W. New York, New York, USA: Norton & Company, Inc, 2007. 2006 Pp. 62. With the advent of the rise of the Nazi Party to power in Germany, the CEDA aligned itself with similar propaganda ploys to the Nazis, including the Nazi emphasis on authority, the fatherland, and hierarchy. Gil-Robles attended an audience at the Nazi Party rally in Nuremberg and was influenced by it, henceforth becoming committed to creating a single anti-Marxist counterrevolutionary front in Spain.", "The CEDA failed to make the substantive electoral gains from 1933 to 1936 (though it did see an increase in the number of individual votesPayne, Stanley G. The Franco Regime, 1936\u20131975. University of Wisconsin Pres, 2011, p.46) that were needed for it to form government which resulted in right-wing support draining from it and turning towards the belligerent Alfonsist monarchist leader Jos\u00e9 Calvo Sotelo.Paul Preston. The Spanish Civil War: Reaction, Revolution & Revenge. 3rd edition. W. W. New York, New York, USA: Norton & Company, Inc, 2007. 2006 Pp. 88\u201389. Subsequently, the CEDA abandoned its moderation and legalism and began providing support for those committed to violence against the republic, including handing over its electoral funds to the initial leader of the military coup against the republic, General Emilio Mola.Paul Preston. The Spanish Civil War: Reaction, Revolution & Revenge. 3rd edition. W. W. New York, New York, USA: Norton & Company, Inc, 2007. 2006 Pp. 89. Subsequently, many of the supporters of the CEDA's youth movement, Juventudes de Acci\u00f3n Popular (JAP; \"Youth for Popular Action\") began to defect en masse to join the Falange Espa\u00f1ola de las Juntas de Ofensiva Nacional Sindicalista or \"Falange\"."]}, {"page": "Battle of Guadalajara", "response": ["British historian Paul Preston identified several factors contributing to the Italian debacle:Preston, Paul. Franco. Fontana, 1993, pp. 229-31."]}, {"page": "Battle of the Ebro", "response": ["Nevertheless, Paul Preston and Helen Graham said that the Republicans, by launching the Battle of the Ebro, stopped the Nationalist assault on Valencia, inflicted huge losses on the Nationalist army and prolonged the war several months. However the Munich Agreement removed any hope of aid from the Western democracies and turned the political victory into a resounding military defeat.Preston, Paul. (2006). The Spanish Civil War. Reaction, revolution & revenge. Harper Perennial. London. p.292Graham, Helen. (2005). The Spanish Civil War. A Very Short Introduction. Oxford University Press. p.110"]}, {"page": "Straperlo", "response": ["The name had its origin in the names of the Dutch partners, one of whom was Daniel Strauss, but sources differ on the exact name or names of the others. Some sources say that there was just one other, called Jules Perel. Others state that there was a third female partner, Lowann, the wife of Strauss,Estraperlo in the Diccionario cr\u00edtico etimol\u00f3gico de la lengua castellana, by Joan Corominas, pag. 445 (10), Francke-Bern, 1954. . but Paul Preston holds Perlowitz as the second partner. According to other sources, the name was in reference to the roulette machines (extra pearl)."]}, {"page": "Tom Wintringham", "response": ["* Paul Preston \u2013 We Saw Spain Die (2008). ."]}, {"page": "Jos\u00e9 Sanjurjo", "response": ["Sanjurjo became one of the first generals appointed to the command of the Spanish Republican Army. His sympathies, however, remained with the monarchist cause.Paul Preston. The coming of the Spanish Civil War: reform, reaction, and revolution in the Second Republic. 2nd ed. Routledge, 1994. Pp. 51. When he clashed with Prime Minister Manuel Aza\u00f1a over the military reforms, he was replaced by General Miguel Cabanellas. He was demoted to chief of the customs officers in 1932 as a result of the events of Castilblanco and Arnedo involving the Civil Guard. His confrontation with the ministry, Aza\u00f1a's military reforms, and the grants of regional autonomy to Catalonia and the Basque Country, led Sanjurjo to plot a rebellion with some Carlists under Manuel Fal Conde, Tom\u00e1s Dom\u00ednguez Ar\u00e9valo, and other military officers. This rebellion, which was known as the Sanjurjada, was proclaimed in Seville on 10 August 1932.Thomas, Hugh. The Spanish Civil War. Penguin Books. London. 2001. pp.95-97 Sanjurjo asserted that the rebellion was only against the current ministry and not against the Republic. It achieved initial success in Seville but absolute failure in Madrid. Sanjurjo attempted to flee to Portugal, but in Huelva he decided to give himself up."]}, {"page": "1936 in the Spanish Civil War", "response": [";July 13: In retaliation, around 3am, Jos\u00e9 Calvo Sotelo, leader of the right-wing monarchist party, is murdered by police officers. Only a few hours after the assassination of Castillo, his close friend Police Captain Fernando Cond\u00e9s and other police officers arrest Calvo Sotelo in his house. Paul Preston has speculated that the police officers may have acted of their own accord. This was a factor in the uprising of 18 July, though the Nationalist revolt had been in planning for months.Beevor, Antony; \"The Battle for Spain\" Driving with him in a police car of the Guardia de Asalto, Officer Luis Cuenca shot him in the back of the neck in summary execution."]}, {"page": "Mike J. Nichols", "response": ["Additionally, Nichols created the internet series, Two Guys Drinking at a Bar, with Kevin Farley and Paul Preston."]}, {"page": "Spanish transition to democracy", "response": ["* Paul Preston. The Triumph of Democracy in Spain. London: Routledge, 2001."]}, {"page": "Falangism", "response": ["During the Spanish Civil War, the Falange and the Carlists both promoted the incorporation of Portugal into Spain, and the new Falange resulting from their unification in 1937 continued to do so. The Falange also advocated the incorporation of Gibraltar into Spain, both prior to and after its merger with the Carlists. During its early years of existence, the Falange produced maps of Spain that included Portugal as a province of Spain.Wayne H. Bowen. Spain during World War II. Columbia, Missouri, USA: University of Missouri Press, 2006. Pp. 26. The Carlists stated that a Carlist Spain would retake Gibraltar and Portugal.M. K. Flynn. Ideology, mobilization, and the nation: the rise of Irish, Basque, and Carlist national movements in the nineteenth and early twentieth centuries. Palgrave Macmillan, 1999. Pp. 178. After the civil war, some radical members of the Falange called for a reunification with Portugal and annexation of former Spanish territories in the French Pyrenees. During World War II, Franco in a communiqu\u00e9 with Germany on 26 May 1942 declared that Portugal should be made a part of Spain.Paul Preston. Franco: a biography. BasicBooks, a division of HarperCollins, 1994. Pp. 857.", "The founder of the Falange Espa\u00f1ola, Jos\u00e9 Antonio Primo de Rivera, had little interest in addressing the \"Jewish problem\" outside areas of political issues.Paul Preston (2012). The Spanish Holocaust: Inquisition and Extermination in Twentieth-Century Spain. London, UK: HarperCollins.  The Falange's position was influenced by the fact of the small size of the Jewish community in Spain at the time that did not favor the development of strong antisemitism.Walter Laqueur, Judith Tydor Baumel. The Holocaust Encyclopedia. Yale University Press, p. 183. Primo de Rivera saw the solution to the \"Jewish problem\" in Spain as simple: the conversion of Jews to Catholicism.Bowen, p. 20. However, on the issue of perceived political tendencies amongst Jews he warned about Jewish-Marxist influences over the working classes. The Falangist daily newspaper Arriba claimed that \"the Judeo-Masonic International is the creator of two great evils that have afflicted humanity: capitalism and Marxism\". Primo de Rivera approved of attacks by Falangists on the Jewish-owned SEPU department stores in 1935."]}, {"page": "Herbert Matthews", "response": ["The grandson of Jewish immigrants, Matthews was born and raised on Riverside Drive in the Upper West Side of Manhattan. He volunteered for the Army near the end of World War I and graduated from Columbia College of Columbia University. He subsequently joined the New York Times and reported from Europe during the Spanish Civil War.Paul Preston, We Saw Spain Die: Foreign correspondents in the Spanish Civil War, London, UK: Constable and Robinson, 2008. . ", "In 2017, the British historian Paul Preston referred to Matthews as \"the great New York Times correspondent\"Paul Preston, \"George Orwell's Spanish civil war memoir is a classic, but is it bad history?\" The Guardian, 7 May 2017. regarding his coverage of the Spanish Civil War."]}, {"page": "Jos\u00e9 Mar\u00eda Gil-Robles y Qui\u00f1ones", "response": ["In the following months and in the volatile situation that arose, Gil-Robles was well aware that a coup was being prepared against the government. Despite his later insistence that he had no part in the destruction of the Republic, the CEDA leader was kept informed of each stage of the plot; members of his party played important liaison roles, facilitating contact between military and civilian plotters. Gil-Robles himself authorized the transfer of 500,000 pesetas of CEDA electoral funds to General Emilio Mola's military insurgents.Mary Vincent, Catholicism in the Second Spanish Republic, p.243,  Paul Preston, Coming of the Spanish Civil War ch 7, (ch 8 2nd edn)", "The controversy surrounding him has been best articulated by the historians Paul Preston and Richard Robinson: "]}, {"page": "European Civil War", "response": ["The central proponents of the European Civil War were originally based at the history department of the London School of Economics. In his 1996 work The Republic Besieged: Civil War in Spain 1936\u20131939, Paul Preston describes the Spanish Civil War as an \"episode in a greater European Civil War that ended in 1945\". The department even included the subject as a course in its own right (taught by Dr. Robert Boyce).\"LSE Course Guide, 2004-2005\".  However, their position has since gained ground with academics elsewhere."]}, {"page": "International response to the Holocaust", "response": ["Francoist Spain remained neutral during the conflict but retained close economic and political links with Nazi Germany. It was ruled throughout the period by the authoritarian regime of Francisco Franco which had come to power with German and Italian support during the Spanish Civil War (1936\u201339). Paul Preston wrote that \"one of Franco's central beliefs was the 'Jewish\u2013masonic\u2013Bolshevik conspiracy'. He was convinced that Judaism was the ally of both American capitalism and Russian communism\". Public Jewish religious services, like their Protestant equivalents, had been forbidden since the Civil War. Jos\u00e9 Finat y Escriv\u00e1 de Roman\u00ed, the Director of Security, ordered a list of Jews and foreigners in Spain to be compiled in May 1941. The same year, Jewish status was marked on identity papers for the first time."]}, {"page": "Heli Rolando de Tella y Cantos", "response": ["Tella was promoted to Brigadier General in 1938 and in 1940 made commander of the 81st Division. Tella was named military Governor of Burgos and in 1942 of Lugo. A military tribunal discharged Tella from the army in 1943, supposedly for financial corruption while serving military governor in Lugo. Historian Paul Preston suggests that Tella was removed because of his strong pro-monarchist position which wanted to see Franco replaced by the pretender Juan de Borbon y Battenberg. He was kept under house arrest in Albacete and Palencia from 1944 to 1945."]}, {"page": "Battle of M\u00e1laga (1937)", "response": ["The Republicans who could not escape M\u00e1laga were either shot or imprisoned. After the fall of Malaga, the Nationalists executed 4,000 Republicans only in the city itself. Thousands of Republican refugees fled from the city along the coast, many of them died. The Nationalists caught up with the fleeing Republicans on the road to Almer\u00eda and shot the men, but let the women continue so as to put the burden of feeding them on the Republican government. Paul Preston said: \"The crowds of refugees who blocked the road out of Malaga had been in an inferno. They were shelled from the sea, bombed from the air and then machine-gunned. The scale of the repression inside the fallen city explained why they were ready to run the gauntlet.\""]}, {"page": "List of Oriel College, Oxford, people", "response": ["*Paul Preston \u2013 Professor in International History at the London School of Economics; historian of modern Spain."]}, {"page": "Jason Webster (author)", "response": ["*Guerra: Living in the shadows of the Spanish Civil War (2006, Black Swan, ), studied the wounds left by the civil war on contemporary Spain through a combination of history and travel. A Spanish edition, Las heridas abiertas de la guerra civil, was published in 2008 with a prologue by Paul Preston of the London School of Economics"]}]}}